【兩性心理學】男人想生小朋友但老婆生不到，會否離婚？

好奇一下，響呢度問下大家會因為乜嘢原因去同女友結為夫婦?
唔通只有想生小朋友呢個誘因?

你哋信唔信真係有咁嘅事發生?

只係唔想同你生

原來係咁。生細路風險好大，好多嘢要犧牲

香港咁撚樣仲生仔有冇良知嫁

米係，帶細路來受苦。勁無良心。
香港已經唔適合人居住。

講得有細路分多一分錢之後三兄弟都即刻求其搵個生
就知呢家人有啲錢架啦 分分鐘有外籍都唔奇

我無諗到生細路呢樣嘢居然咁兒戲，為左得到財產就不惜一切生生生，唔考慮自己係米適合做父母。

呢個世界乜人都有

真係一樣米養百樣人

有d傳統家庭真係唔生唔得，冇得怪人，長子嫡孫幾代單傳，生唔生有時都唔係兩個人既事咁簡單

七出之條

點會生唔到，而家生育科技咁先進

點解有啲人覺得一定要生細路至叫做人生?

順便搞埋?!

依家廿一世紀，仲有咁樣嘅嘢?

每個人人生目標唔同
有得解架咩

我最明係有啲人根本唔適合做父母，學乜鬼生仔?!

我最唔明係有啲人根本唔適合做父母，學乜鬼人生仔?!

你覺得佢地唔適合姐

呢個真

食古不化

已婚男人，表示完全唔想生
過幾年直頭扎埋佢
香港根本唔適合有下一代，生佢出嚟即係玩9佢

你講得無錯。依家香港咁嘅環境，生來都唔會為細路帶來幸福。
香港名利至上，淨係重視學生成績，名校至上。彷彿讀唔到名校就好羞家咁。

大清已滅亡一世紀了。

我自己仲要係開補習社，成個遊戲制度點樣玩我好清楚
由未出世的準備，去到鋪路入hku神科，成條path我有哂資料
所以我更加覺得唔應該生仔

想生仔，唔做婚前檢查
2個都戇鳩鳩

有 d 人真心相信自己生個仔出有飯佢食有衫佢着已經係皇恩浩盪架啦

當然仲有 d 人wfc 自己個仔將來點啦

唔係吖嘛？未出世已經要計劃咁多?!
咁佢哋米好大壓力?!
生仔到底為乜?
我同我妹都係公屋妹，但係我妹中文都考到5。
仲要係band3學校出來嘅。
我媽從來都唔逼我哋讀書，由得我哋自由發展。

最慘係生到有先天疾病嘅，害死細路一世。

唉！仲要奢求個細路會飛黃騰達，養番自己。
明明自己都無好好培育個細路，甚至係無能力養……

掉轉女人想生男人生唔到尼

呢

啲人都係會怪個女人

點怪女人

話個女人衰，實係佢生唔出來怪男人。
真係有咁極品嘅人講

嘩 拒絶思考到哩個地步

睇完呢段片，我不禁諗起童年陰影。

假設身邊d人都知事實係個男人生唔到呢

支那傳統思想係咁
冇救

香港呢個社會並唔係女權至上。我唔排除有好多港女，但普遍對女人有好多束縛。
我見過無數個重男輕女嘅事情響我面前發生，女嘅就係唔係都被打，被勞役，要做哂所有家務。仲要無得好好讀書。仔就當係皇帝咁鍚，唔使做家務，乜嘢資源都俾哂佢。結果依家呢個社會有啲男人就好似巨嬰咁，乜嘢都要人照顧。

仲要愈來愈多支那人來到香港，無眼睇

我自己都係公屋仔出身，我捱左幾多年先有今日的得閒的生活方式
我父母直頭唔理我，係我自己一直覺得我唔屬於呢間垃圾公屋，先有動力去脫貧

有錢玩教育，同冇錢玩，係兩個世界
(老實講，呢個level的dse成績，我連請佢做員工都唔會，香港就係咁現實)

移民啦

雖然有好多人話君比啲書膠，但對於我呢啲童年成日受到虐待嘅人來講，係好真實嘅事。

我夠想走(亦可以走)
但我老婆唔想，佢唯一接受到的地方係台灣

中文考到5有咩咁出奇 好多band 3 學校都有 不過只係某1，2科 最後都係唔夠資格入大學
我90頭 我果代都已經開始會有哂planing ，幼稚園，小學 ，中學， 大學 每一步都會改變個細路一生.
你啊媽唔迫你地讀書 都唔知好事定壞事
利申 公屋, band 3 ,3大

咁你真係好犀利，可以脫貧成功。
我都一樣，因為阿媽偏愛阿妹，唔多理我。
所以我21歲響網上識到依家呢個男友，就跟左佢一齊住。佢係窮，但勝在夠真心同體貼。令我感受乜嘢係關心。雖然佢大我16年，嚇親唔少人。
有錢真係好好多，起碼你俾到細路優質嘅教育，同我哋呢班底層係兩回事。
我知我妹成績響香港都好難搵到工，所以佢去左台灣讀大學。希望佢有所收獲。
唔知點解我呢一家人英文就係屎過人。

台灣真係好正。自由好多。
不過香港始終係土生土長嘅地方，要離開並唔易。

我英文都係差，我仲係舊會考果代的人
你知唔知會考英文fail，係冇資格考alevel英文
我係咁樣的情況下升中六
一年內，由SVO重新自學英文，20年pastpaper 翻做左3次，咁樣先令自己會考+alevel英文合到格

窮人想擺脫公屋，就只可以靠毅力同時間

可能我媽就覺得因為生唔到仔，導致無法挽留人渣老竇嘅心，所以相對放縱我哋。
我自己都唔知係米好事，我中學果陣，成日三更半夜仲未番到屋企，阿媽居然一個電話都無打來催我番屋企。相反我男友一過左十一點仲未我放工番來，已經連環call。甚至走來接我番去，驚我複溶左。
嘩!原來每一步都會為細路帶來咁大影響架?!

咁你仲可以升到中六，真係奇蹟。
嘩!你勁有毅力，可以狂做試卷咁多次。
窮人要脫貧，需要非一般耐力，同埋些少天份。
好似李奇光醫生咁。

有幾多個人係自由發揮都攞倒5？
唔係話窮人下代唔會成功
但比例非常少

BTW，英文1

如果佢唔係衰英文，都可以求其入到一間大學。

冇人會想個細路行自己條舊路
今時今日，要有足夠的資金鋪路比細路讀書，我不如拎去買樓放租，回報率仲高

就算有仔女，你老左都唔應該期望佢照顧你
一來係經濟負擔，二來係唔應該為左一件老人而犧牲佢最青春的黃金時間

咁點解唔去台灣既 宜家買樓都一百萬左右搞得掂

我唔想二次回歸
讀書果時睇住回歸已經覺得世界末日，又嚟多次？

但起碼生活舒適 食嘢同住屋都正好多

真係好少，一百個至有一個?
窮人往往係複製番貧窮俾下一代。
好多好似我呢類家庭長大嘅人，早就做飛女，17歲就被人中出搞大左個肚，然後輟學。
再唔係就好似我咁，想讀番書都無機會。
因為我已25歲，都好難去考番個dse，攞番英文2番來。
如果21歲當年我選擇繼續讀書，讀ive。又會唔會係另一條路?不過呢個世界無如果，當初被我遇上依家呢個男友，就係緣份。多得佢，我至知原來人間有愛嘅。

會

所以有邊個可以保證自己嘅小朋友可以成功
窮嘅生活環境係直頭影響你發展
咁大風險，所以先唔生

你搵到相愛嘅人係好幸福

你講得無錯。與其製造個生命來受苦，回報率又低。不如去買樓放租好過。
我都唔明點解今時今日仲有人覺得生細路出來係為養兒防老?!佢哋唔係唔知今日乜嘢環境吖嘛？
我都唔想下一代跟我一齊受苦。
都唔會奢求個女婿俾到幾多禮金。

係幸福嘅，可惜我家人唔係咁諗。
佢哋覺得我男友連十萬禮金都拎唔出來，好無用。
成日當我男友係阿四，明明自己都係公屋妹，學乜人睇唔起人?阿妹只不過係好彩有阿媽肯供佢讀大學，至可以講埋咁嘅說話。所以佢依家21歲都無仔媾。
上年我同男友本來諗住簽紙結婚算，不過我都係覺得太麻煩，索性用啲錢去日本見識一下好過。

我男友嘅阿媽都叫我千祈唔好生，佢成日話我男友本來係要被佢落左去嘅細路。
因為真係好窮，實在無資源培育個細路。

回歸就已經咁慘，遲下台灣被中國回歸嘅話，又係一場悲劇。

如果可以，我都想去台灣

我覺得呢 d 男女真係出個社會而唔係閂埋門嘅話唔會有呢 d 唔公平

on9，2019年仲講禮金
比左禮金，個女就連死老豆老母都唔會返去外家的，佢係咪要跟足
仲要嫁妝金器佢係咪要打返十萬的份量出嚟呀又

我結婚果時，外父外母一開始已經話唔駛搞呢啲無謂野，我對佢個女好就得
而家我個個星期都返外家食飯，平時又會幫外父處理文件野，要令佢地多左個仔，唔係少左個女

你唔夠狠姐

如果你地兩個人已經唔再需要靠你老母

反面都得架 自己兩個簽紙 洗理佢

窮其實都算 靠自己都可以改善人生

但係又要痴返埋 d 變態窮父母度真係無人幫到你

其實我依家唔使靠老母，只係我唔想面左左，好麻煩。萬一男友將來厭左我，我無屋企番米死得?!
我睇住自己父母嘅婚姻，就已經對婚姻無信心。

點解要靠人，人窮就要靠自己
大不了住劏房，我都住過幾年

憎果條友咪同佢割席，自己一個都可以好好生活

咁你真係一個好女婿。
好多男人覺得女人嫁左就唔使理佢屋企人。
我男友成日都會陪我去外家，我婆婆在生時，仲成日陪佢飲茶。
咁你岳父岳母思想真開明，唔會當個囡係拍賣品。
我媽仲要話唔使搞婚禮，只需十萬禮金就得……我問過佢幾次3萬蚊得唔得，佢都係堅持要呢個金額。
唔通係因為當年仆街窮撚偷渡來香港嘅老竇俾得太少禮金，想響我男友攞番?

對於我媽，我感到非常矛盾。
我對佢既愛又恨，因為佢唔似老竇咁仆街，係唔係都打我，又會縱容我，響我未出來社會工作果陣，成日俾錢我去買貴價公仔。
然而我要讀書嘅錢佢就話俾我唔到，所以連毅進嘅學費一萬幾蚊都係問政府借。反而阿妹去台灣讀書，阿媽不惜一切，問銀行借十幾萬供阿妹讀……
果下我就知道自己同阿妹響佢心中地位差距有幾遠。

你可以住劏房幾年咁犀利?!
咁你依家住居屋定私人?!

其實有獨立廁所的劏房，住落真係唔差
我啲鄰居係外國人黎香港做野的添

之後係同人合租先搬，點知反面又搬返出黎

我而家係有舊客戶親戚移民，平租間屋比我，收我劏房價，仲永不加租

好可惜呢類家庭長大嘅女性有時連出來社會見識都無機會。
因為已經被佢哋屋企虐待至死。
好似呢單新聞咁，4歲就已經被親生媽媽虐打到死。

我由細到大都冇咩華人傳統諗法
結左婚唔需要同原來家庭切割
我外家對我好，我自然會對佢地好
就算我老婆而家，每星期有幾日想陪屋企人係外家過夜都冇問題
人係應該自由的，結左婚都一樣

原來女人結左婚，仍然可以有來往。
好羡慕你老婆可以咁自由。
我仲未結婚，我媽已將所有佢嘅雜物擺哂我張床，我間房度。好似唔想俾我番來住咁。
我男友都成日笑我「無屋企番，陰公豬。」

我以前老家都係咁，一入大學住hall
我細佬就佔領左我的地方
所以我寧願住劏房，最少係屬於自己的地頭

唔怪得你咁想脫貧，你屋企人又偏愛么仔?

應該唔關事，只係我由細到大都唔想留係呢個窮的旋渦，好努力要走
(以前目標係移民添，我只係因為老婆而留係香港)
我細佬冇咩所謂，打份牛工都冇咩所謂，隨遇而安，同埋會養兩老

虐打致死應該已經唔係重男輕女咁簡單

咁仲有乜嘢原因，佢哥哥就完全無傷痕，女就充滿瘀傷……

ching 唔好講笑啦
幾多新移民一車車落到黎
一打打咁生仔找福利
你就知係得本土香港人先會因為怕養唔掂而唔生

呢啲嘢一般拍得耐咗(3年up)就傾架喇喎
點解已婚至知

重點係虐待小朋友 痴撚線父母

領養囉

然而華人社會覺得領養=要人哋唔要嘅二手貨。
覺得無自己基因嘅細路就唔係自己嘅仔女!

唔撚識貼字？
屌你

理得人點諗啫
現代領養不知幾平常
你係為咩想要小朋友先
如果為左爛鬼傳統咁不如算啦

支那人係咁樣對待細路女，覺得佢哋係賤命!!!

咁又係，自然受孕最便宜。

你肯為左老婆而留響香港，真係好愛佢。
咁你細佬肯養兩老就得。
我都好唔知再繼續徘徊響窮的旋渦

咁好?所以幾時識人重要過識字。
今時今日租金只會有升無減。

唔愛佢點解要結婚
講錢我自己就已經搞得掂，結婚只係需要因為愛情一個理由就夠

(我細佬養唔養我真係唔care，反正唔關我事，佢地冇錢咪食老綜)

然後好多人用大量金錢買人工嘢

咁你真係瀟灑，好多人都被父母感情勒索架。
不被得寵果個反而成日被要求給予。
得寵果個就可以繼續做廢柴!!!
好多男人當女人不過係物品、生育機器、出氣袋、廉價工人、可以獲取認同嘅「獎牌」等等……
有幾多個男人會好似你咁因為真愛而結婚?
我自己都好清楚自己男友好大機會唔會同我結婚。
雖然佢媽話我係第一個被男友帶番來一齊住嘅女人，但係我自知自己唔係賢妻良母，所以實被嫌棄。再加上我媽話一定要十萬禮金至俾我結婚。我感到好大壓力!